迪士尼收購福斯 全球媒體版圖大洗牌

迪士尼收購福斯將對媒體產業帶來什麼變化？
騰訊科技報導，20世紀福克斯電影公司（The 20th Century Fox）宣佈，根據在股東會達成的決議，公司旗下的電影作品如《阿凡達》、《泰坦尼克號》等以及電視節目《辛普森一家》等將歸迪士尼擁有。
那天早上，在曼哈頓中城希爾頓酒店的獨立宴會廳，迪士尼公司（Walt Disney Company）和21世紀福克斯公司（21st Century Fox）的股東就713億美元的收購計畫達成了一致。該計畫使得迪士尼公司獲得默多克（Rupert Murdoch）媒體帝國的主要部分，將大大改變當前娛樂產業的格局。
此次收購仍需要獲得十幾個國家的監管機構給予批准才能生效。但股東投票結束了迪士尼和康卡斯特兩大公司長達六個月的競爭，確定了正處於激烈變化當中的媒體業務的霸主。默多克出售的資產給迪士尼提供了一次千載難逢的機會作為對積極進軍好萊塢的科技巨頭的反擊。
電影《阿凡達》、《X戰警》和《泰坦尼克號》以及《辛普森一家》、《這就是我們（This Is Us）》等電視節目現在將歸迪士尼所有，還包括盧卡斯影業，漫威娛樂和皮克斯動畫工作室在內的令人羡慕的內容庫。
該交易還使迪士尼獲得了有線電視網路FX和國家地理以及流媒體服務公司Hulu的控股權（Hulu擁有超過2000萬用戶）還有印度發展最快的媒體公司之一的Star公司。
好萊塢的部分人士認為這次收購是一個令人傷感的時代終結。迪士尼意識到未來的電視和電影觀看都是線上的，這個潮流可能引發電影業的併購浪潮。自1935年20世紀影片公司和福克斯電影公司合併成立20世紀福克斯公司以來，電影業並未出現重大合併。
為了抵擋康卡斯特電信公司的激進報價並最終獲得對福克斯的控制權，迪士尼的首席執行官羅伯特·艾格已經將老本都搭上了。（備註：康卡斯特電信公司Comcast Corporation，是美國最大的有線電視公司，亦是美國第二大互聯網服務供應商。）
羅伯特·艾格和默多克原本在已經達成初步協定。幾個月後，總部位於費城的有線電視巨頭康卡斯特卻在6月份的報價中領先迪士尼，但羅伯特·艾格立即回以還擊，以現金和股票混合的形式報出更高的價格。默多克以及福克斯董事會很快接受了迪士尼的報價。
康卡斯特電信公司不久後宣佈退出競爭，其首席執行官布萊恩·羅伯茨（Brian L. Roberts）發佈了一份祝賀兩家公司的公告。然而，康卡斯特電信公司仍計畫與迪士尼競爭一項關於控制歐洲廣播電視臺Sky的獨立協議。
巨型合併如何改變您觀看影視方式
少數公司控制著大部分電視節目和電影，可能會改變我們最喜歡的系列，電影或演員的地點和方式。
隨著像Netflix，亞馬遜，蘋果和Facebook等矽谷巨頭紛紛進軍娛樂界並吸引更多觀眾，老牌媒體公司試圖盡可能多地獲得賣座率高的內容版權進行還擊。
而迪士尼將很快推出一款Netflix風格的串流媒體服務，直接向觀眾提供節目和電影。
羅伯特·艾格在去年12月宣佈這項交易時表示：「我們收購福克斯的最激動人心的一個方面是，它將能夠大大加快我們的直接面向消費者的戰略的落地。我們相信建立直接面對消費者的關係對我們的媒體業務的未來至關重要，這是我們的首要任務。」
他們並不是唯一的一家。在迪士尼和福克斯達成交易的前一個月，AT＆T收購了時代華納，其中包括HBO和華納兄弟的電影和電視工作室。（備註：HBO電視網總部位於美國紐約，是有線電視網路媒體公司。HBO製作的《黑道家族》、《色欲都市》《權力的遊戲》等系列劇集都在美國電視界最受歡迎的劇集之列。）
哥倫比亞廣播公司（CBS）和維亞康姆（Viacom）還在討論是否應該合併。除了試圖在歐洲贏得Sky之外，康卡斯特還可能會為其他動作。其他如Discovery，新力娛樂，AMC和Lionsgate等工作室正在尋找合適的機會。Verizon，Dish和Charter也可以尋找可能的合併。
「每個人都清楚未來是屬於同時擁有內容版權和發行管道的公司，」資深媒體分析師克雷格莫菲特說。
在迪士尼會議上，股東們對這個項目進行了投票。迪士尼的最終報價由現金和股票等量組成：357億美元現金和3.43億股。迪士尼的股東需要批准這部分的股票。會議持續了整整九分鐘。迪士尼表示，在會議召開之前，參與投票的股東擁有68％的已發行股票，最後99％投了贊成票（當迪士尼的總法律顧問Alan N. Braverman為股東會作開場白時，一個人站起來小聲說道「我想我們付出了過高的代價。」）
儘管該交易非常重要，但羅伯特·艾格和默多克並未參加股東投票。此時羅伯特·艾格正在按照原來的計畫在海外旅行，默多克卻決定按原計劃呆在加利福尼亞州。默多克的兒子，福克斯首席執行官詹姆斯默多克和福克斯執行主席拉克蘭也缺席。
法新社Mark Ralston評論：對於迪士尼來說，能收購大部分的福克斯資產代表了一次千載難逢的機會，作為對已經進入好萊塢的科技巨頭的反擊。
福克斯股東大會在地下層的一個不大的宴會廳舉行，不到60人參加。會議持續不到10分鐘。但接近尾聲時，一位長期股東Philip Berman站在麥克風旁邊說：默多克的夢已經結束了。
這筆交易結束了默多克對這個花了六十年建設的娛樂帝國的統治。他將成為迪士尼的重要小股東，並將繼續經營其餘的業務，包括福克斯新聞，福克斯廣播網路，有線電視網路FS1以及華爾街日報、紐約郵報和英國太陽報等報紙。
默多克在投票後的一份聲明中表示：「我要感謝所有高管和同事們在過去幾十年中為建立21世紀福克斯公司作出的巨大貢獻，」。他的大兒子拉克蘭將成為默多克家族剩餘電視業務的首席執行官，這些業務統稱為新福克斯（New Fox）。他的小兒子詹姆斯不會加入迪士尼並將離開他父親的公司。他的計畫仍不明朗，儘管他在與迪士尼交易中賺取超過10億美元。
迪士尼必須等待監管部門的批准才能推進21世紀福克斯公司的整合計畫，其中包括大幅裁員的計畫。該交易以快得驚人的速度獲得了美國監管機構的批准，但仍然需要獲得相關國家的政府部門同意。
迪士尼將在2019年前完成所有整合工作
美國反壟斷監管機構批准合併，條件是已經擁有ESPN的迪士尼剝離福克斯在22個區域的體育網路業務，其中包括洋基隊的YES網路。古根海姆證券估計該體育網路的的價值為220億美元。
科文公司（一家擁有100年歷史的多元化金融服務公司）的分析師Doug Creutz在7月19日的一份報告中寫道：「雖然看起來該資產具有相當的吸引力，但缺乏競標者可能會導致相對較低的估值。」
迪士尼最近在其現有業務方面遇到了一些問題。迪士尼工作室公佈了在這兩大作品《時間的皺紋/A Wrinkle in Time》和《獨奏：星球大戰的故事/Solo: A Star Wars Story》存在重大預算失誤。
並且由於員工投訴其在工作場所存在不恰當的行為後，動畫部門資深主管約翰拉塞特被迫離職。美國廣播公司在五月同樣遭遇了大打擊，喜劇《羅斯安家庭生活》因為女主角的種族歧視言論被砍掉。 美國廣播公司最大的製片人Shonda Rhimes已經離職並加入Netflix。
迪士尼計畫將會更換目前掌管美國廣播公司的本·舍伍德。福克斯擁有眾多優秀的候選人，包括21世紀福克斯公司總裁彼得賴斯。彼得賴斯在好萊塢被認為是羅伯特?艾格爾的接班人。福克斯電視集團聯席CEO達納瓦爾登也可能加入。
羅伯特艾格在會後發表聲明說，歡迎21世紀福克斯公司的傑出人才加入迪士尼，並最終完成我們的業務整合，為全球消費者提供更具吸引力的內容和娛樂選擇。
收購21世紀福克斯公司是迪士尼最大宗的收購，超過了1995年以190億美元收購Capital Cities / 美國廣播公司（當年的190億美元相當於今天的310億美元）。
這項收購讓ESPN進入迪士尼舞臺，並為迪士尼的發展提供了二十年的動力。但有線電視業務現在正在下滑，而羅伯特艾格賭上了他的身家讓迪士尼成為可與蘋果和亞馬遜競爭的流媒體巨頭。羅伯特艾格相信，福克斯資產將極大的推動該計畫。
然而，誰也無法保證他是否能完成整合福克斯公司的艱巨任務，畢竟福克斯公司擁有截然不同的企業文化。時間正在流逝，多次推遲退休計畫的他，打算於2021年末退休
(旺報 )

可以重製xmen同死侍合併埋客串蜘蛛俠

我入黎係睇米奇老鼠戴無限手套

想知迪士尼會點拍阿凡達

藍色迪士尼人物

迪士尼呢間公司真係好有錢

netflix大獲啦